睇到有D滾動 FYI~

【行动起来！】Connect连登，一起做文宣！一起冲塔！
连登和品葱
和大多数大陆人一样，我也是通过反送中运动才了解到连登，后来通过连登才了解到品葱。几个月以来，无论是大陆人，台湾人，香港人还是海外华人，无论是看直播还是在现场，都目睹/经历了从一百万到两百万，煲底通宵唱歌，包围立法会，七二一唔见人，八月五大三罢，和理suck，八一八流水式集会，八三一打死人，陈彦霖失踪，十月一国殇日枪杀人，蒙面法十八区开花，黎明行动开枪撞人，中大保卫战，理大四面楚歌，人权民主法案通过，区选大胜，元旦大游行，台湾选举大胜，肺炎爆发，内地手足被逼上绝路.......直到今天，政府还是没有答应五大诉求，我们也越发看清这个政府的本质，坚定了我们的决心。梁先生，健仔，爆眼少女，周同学，吴小姐，彦霖等等，还有很多不具名的义士，亦都曾令我们喊（哭）到失控，在多少个夜晚难眠，“但这次的眼泪让我们看到了希望。”

这几个月里我曾无数次惊讶于香港手足的创意、勇气和行动力——捐款，文宣，集物资，组织活动——超强的行动力让我产生了你们有两千万人而不是两百万人的错觉，你们做到了“多你一个真的多好多”，“不分化，不割席”，“和勇不分”，“一个也不能少”，“所有人行（走）前一步”，正是这一句句口号让我也迈出了社运的第一步，让很多人都走前了一步，并且将继续走下去。

葱油们大多有在大陆生活的经历，深知路途艰险，所以普遍比较悲观，也经常被香港手足取笑为“冷气军师”。即便如此，品葱的存在就在告诉着香港手足们，在大陆还有很多人在支持你们，并且愿意付出实际行动；而对于葱油们来说，香港手足更像是黑夜里的蜡烛，不断带给我们更多的希望，激励我们前行，激励我们“走前一步”，去多做一些。

为什么要connect？

“武汉诉求”成功connect以后，连登仔和葱油们这几天却产生了诸多不快，主要是因为李文亮医生和统独问题，可谓错过了connect做文宣的绝佳时机。

1、我觉得现在主要有三派：民主统一派，独立派和民国派，但这三个目标都有一个共同的前提，那就是：共产党倒台，或者说，我们共同的目标就是驱逐共匪。它不倒台，中国会有民主和自由么？大家已经看过它是怎样屠杀学生也不改革，现在更是不可能。 它不倒台，香港有可能独立么？外国势力连台独都不敢大声说，能帮香港独立么？它不倒台，中华民国有可能重占大陆么？ 所以，我们一定要为了共同的目标团结起来，反抗我们共同的的敌人。

2、现在是难得的好时机，内忧外患，贸易战，肺炎，香港，台湾，经济大下滑，人民对政府的信任已经多久没有那么低过，即使是在八九年，恐怕也没有那么多人同时对政府那么失望过。

3、李文亮医生是英雄么？以香港的标准来说，肯定不是；以普世的标准来说，也很难算是；但在现在讲不了真话的中国，他还真的可能是。还有，我们真的能因为他发了支持香港警察的言论就断定他没有良知么？大陆人应该都会明白，如果只看大陆的媒体，那么不支持香港警察才是没有良知。但看不到其他媒体是他的错么？我们的任务难道不是要让更多的人听到别的声音么？李文亮医生走前不是说过“健康的社会不该只有一种声音”么？从他其他的微博和言论来看，他也是个善良，有良知，追求正义和自由的平凡人，值得我们纪念。

4、大陆现在迫切地需要香港手足的文宣技巧。香港手足的文宣台有十多万人订阅，每天都会出至少百张文宣，内容涵盖了抗争的方方面面，而人权民主法案的功劳也有一部分是属于那些每天发推特，推reddit的国际文宣手足，他们每天都有几千人一起转发、点赞、评论外国政要的推特，成功在国外引起了关注。由于墙内的网络环境，想要制造声响，就需要更多的人，更多的创意，所以一定要尽可能多的connect。

5、之前在连登看见这个po，有差不多三千正皮，置顶的评论“兒登仔屌人之前唔該（请）反思下自己點解（为什么）憎中國人。我们憎中國人係因為佢哋（是因为他们）自私, 冷漠, 冇（没）文化, 冇道德, 自大, 冇腦, 唔系（不是）因為佢哋係（他们在）中國出世 屌人之前搞清楚, 别見人家是大陸人就屌, 你哋咁做（你们这么做）本質上同啲（和）弱智小粉紅冇乜（没什么）分別。仲有, 啲藍絲夠土生土長, 去同佢地做friend吖笨。（还有，那些蓝丝土生土长，去和他们做朋友吧）”也有300正皮，只有7负皮，所以我相信连登仔们不会因为种族问题讨厌大陆人，如果有的话，那他们不配谈自由，种族歧视的人谈什么自由。

6、现在的大陆就像香港一样，只要开始犯错，就会不停地犯错，而且犯的错只会越来越大，因为这个体制本身已经腐朽到了根里，所以我们要做的，就是不停地挑战它，不停地挑战共产党最擅长的舆论管理，继续松动它的根部，直到它崩塌。

行动策略

现在人数不够，没法集中推一个tag，所以暂时分散行动，尽一切可能散发文宣，教会墙内的人翻墙和用telegram，并且随时准备劫持各种微博tags。

行动方向：微博（主要，影响力最大）、豆瓣（最容易找到反贼）、微信（人数最多）。

行动方式：

1、文宣画师做文宣，保证文宣在墙内能够传播一阵子。

2、需要超级文宣师。为了躲避审查，可以把文宣放到盗版电影片头，抖音片尾，pornhub评论，电子书开头，翻墙教程伪装成压缩文件，传进墙内。暂时只想到这么多，集思广益。

3、加入tg文宣谷领取文宣图（tg玩法在文末）：

4、微博：各大新闻号下面留言，给友军留言点赞，不要直接开骂，否则可能会有反作用，旁敲侧击即可，水平高的可以玩反串，要时时注意热点，有大v出po就帮一下，看看热搜有什么微博或者微博下的评论是值得支持的，转发进讨论组，让群友给友军点赞，评论，转发。人够了，可以集中劫持tag，推一个tag。

在豆瓣，微信和bilibili就只能打游击战了，主要进行翻墙教学和宣传品葱，有值得推的推文、豆瓣广播，可以发进tg讨论组，号召群友点赞，评论，转发，增加热度。

5、宣传品葱网站（甚至可以用诋毁品葱的方式宣传？）

6、号爆了请下载textnow获取专属电话号码，继续冲。也可以向国外友人借电话号码一用。

7、帮助香港手足做国际文宣，telegram内@Twitterhelpbot

2020-02-07 品蔥文~